暴徒「襲擊」匯豐(005)銅獅

2020年的第一天，匯豐銀行多間分行的理財中心及櫃員機成為「黑衣人」的針對目標。不過，最令人痛心的是，莫過於守護香港近百年歲月，一對駐守中環匯豐總行外的銅獅，遭冷血暴徒縱火及塗污。在新聞圖片中，可見銅獅的雙眸隱匿在火光中，包圍著牠的，是一群暴戾、失去理性的「黑衣人」。

若以年歲計，這對坐鎮香港匯豐總行的銅獅已經是八旬老人。1935年第三代香港匯豐總行落成時，這對銅獅便被放在大門前。張嘴吼叫的那隻叫「史提芬」(Stephen)，另一隻靜臥的叫「施迪」(Stitt)，這兩個名字分別源自1924年的香港總行總司理Alexander G Stephen和1921年上海匯豐司理Gordon H Stitt。

1942年，日軍攻佔香港，竟然將這對銅獅偷運到日本，企圖融掉後製造武器。然而不知出於何種顧慮一直遲遲未動手，直到1946年日本投降，美軍在日本大阪發現了銅獅，並將其運回香港，「Stephen」和「Stitt」這才可回家。那次，日軍在銅獅身上留下了幾枚彈痕。始料不及，一直陪伴著香港成長，目擊香港發展成國際金融市場核心的銅獅，竟然在自己的老家香港，被橫行霸道的暴徒活活發火焚燒，他們的暴行與日軍可謂如出一轍，口口聲聲說是香港人，支持香港，卻切切實實踐踏香港的經濟命脈。

早於去年8月31日，匯豐銅獅「施迪」的右眼已曾被示威者貼上紗布，旨在抗議「爆眼女事件」。短短數月後的昨天，牠又遭人縱火，而銅獅「史提芬」則被噴上紅漆。實際上，示威者借「反修例」的名義不斷摧毀具有歷史和象徵意義的香港標誌建築。

關於匯豐這對銅獅有諸多傳說，有說牠們半夜會化作活物出來食人，有說牠們極具靈性，不能輕易驚動，1983年因匯豐總行重建將其移至皇后像廣場暫放後，香港便爆發股災。又有說若當年匯豐發行的鈔票上印有開口獅子，則經濟不佳，若印有閉口獅子，則諸事順利。還有一種說法是，因為匯豐的兩隻獅子，一個張口吸財，一個封口聚財，匯豐才能有今時今日在金融界的地位。

諸勿論這些傳說是真是假，大家都明白一點的是，獅子是香港人的情結，不僅僅是因為香港還有獅子山和獅子山精神，更是因為獅子所象徵的蓬勃旺盛的生命力、勇敢拼搏的闖勁是一直以來香港人靈魂深處的執著。如今，僅僅是因為匯豐依照香港金管局AML條例(Anti-Money Laundering)凍結進行洗黑錢交易的「星火同盟」賬戶，有近百年歷史的銅獅就遭到如此對待，經歷繼日軍侵華後的褻瀆惡行。

「史提芬」及「施迪」守護香港走過近百年的歲月，見證香港從一個落魄蕭條的漁村成為今日享譽世界的國際金融中心，許多香港人在論壇或者FB上說，自己年幼時曾經騎在銅獅上影相，「史提芬」及「施迪」承載著香港人對於光輝歲月的回憶。相信這對銅獅經過修復後可以回復舊貌，但是被暴亂弄至經濟蕭條的香港，到底何時才能恢復，像銅獅般具生命力，為香港未來再創高峰？

http://www.orangenews.hk/topic/system/2020/01/02/010135781.shtml

手足光復左滙豐股價

good

拉 樓主睇orangenews 係藍絲5毛

on9 son

收皮啦

光復青姐眼淚價指日可待

i'm coming

一燒就破左5仔咁多年既風水陣

放五大訴求做乜 燒就燒 乜到五大訴求好肉酸

c9 們blame黑衫手足

燒嗰個又唔一定係放嗰個

有報應架
港共你封邊樣你即刻中撚晒回力標

搞星火？

中銀成把刀咁破佢風水你又唔講？
拉

而家比你趁低吸納

我地手足做野吾洗你教

滙豐兩個銅獅就好像守護著香港的「神器」一樣
自從上年銅獅被裝修之後
香港又股災, 又武肺

利申: 小弟隨便 up 吓

支那公司準時還債匯豐咪冇事囉

瘟疫漫延全球引發股災係正常

咪on9, 武肺股災全球都有, 兩隻銅獅影響全世界呀

最衰都係佔中

仆街
咁今次我冇息收咪要怪呢班人

你啱啱由外國返嚟呀?
關佔中咩事呀!